特朗普支持「國歌法」: 不尊重國歌的人, 或應離開國家

美國美式足球聯盟（NFL）周三宣佈新政策, 凡出場的職球員在賽前奏國歌時不肅立, 球隊將被罰款或受處分.

特朗普全力支持這政策, 更指不尊重國歌的人, 或應離開國家 (Maybe you shouldn’t be in the country).

Donald Trump Congratulates NFL For Doing “Right Thing” In New No-Kneeling Policy
by Erik Pedersen
and Lisa de Moraes
May 24, 2018 5:20am

Donald Trump took time away from his busy schedule unearthing witch hunts and catching phantom spies to weigh in on another story he believe has national security implications. Talking to Fox & Friends’ Brian Kilmeade, The President of the United States discussed the NFL’s new policy of fining players who refuse to stand for the national anthem on the field. If they want to kneel, they have to do so in the locker room, the NFL has decreed.

“I don’t think people should be staying in locker rooms. But still, I think it’s good,” Trump beamed in the interview, taped previous afternoon while Trump attended an anti-immigration event in New York.

“You have to stand proudly for national anthem, or shouldn’t be playing, you shouldn’t be there,” Trump added. “Maybe you shouldn’t be in the country. You have to stand proudly for the national anthem. And the NFL owners did the right thing.”

Kilmeade wondered if Trump would take credit for pushing “the story” forward.

“I think the people pushed it forward. This was not me,” Trump simpered. “I brought it out…This country is very smart, we have very smart people.”

Trump has been critical of the protests since they began during the 2016 preseason, when then-San Francisco 49ers quarterback Colin Kaepernick raised eyebrows — and some rankles — by taking a knee during the pregame playing of “The Star-Spangled Banner.” The player said at the time, in the wake of multiple police shootings of unarmed black men: “I am not going to stand up to show pride in a flag for a country that oppresses black people and people of color.”

It’s not the first victory lap POTUS has taken regarding the NFL’s kneeling policies. In October, one day after league Commissioner Roger Goodell said publicly that “everyone should stand for the national anthem,” Trump said during an appearance on Fox News Channel’s Hannity: “I will tell you — you cannot disrespect our country, our flag, our anthem, you cannot do that.”

Those remarks also came the same week that high-profile Dallas Cowboys owner Jerry Jones said, “There is no question in my mind that the National Football League and the Dallas Cowboys are going to stand up for the flag.” One day later, Vice President and former Indiana Gov. Mike Pence walked out on an Indianapolis Colts game he was attending after several members of the visiting 49ers knelt during the anthem. POTUS said the next day that it was not a stunt, adding that Pence was “receiving great praise for leaving game after the players showed such disrespect for country!”

The following week, Goodell held a news conference at which he responded to Trump’s outrage — sort of. Discussing the ongoing controversy, he noted that it’s time “to make sure we get back to football.” Without mentioning POTUS by name, by office or by preferred social media option, Goodell also reiterated that NFL players “should” stand for the national anthem but said they won’t be forced to do so.

Subscribe to Deadline Breaking News Alerts and keep your inbox happy

正確
有民主有機會有人權既國家都反
真係唔該死去支那

特朗普好like普京同習近平.

香港幾時獨立咗

美國市民聽到國歌唔站立會罰咩 ?

我都唔認同自己係中國人
呢個身份俾人僭建上去
啲中國人咪自己唱飽佢

咁之前屬英國唔見你唱英國國歌

有撚人服你蟈家咩，強國人拎少張綠卡都唔得，蟈歌？值幾多張綠卡

你比香港人合法有槍咪同你唱國歌囉

佢都打左引號,根本唔係法例,只係球會嘅內部行為

唔係球會嘅內部行為, 係整個體育聯賽既新政策

針對去年美式足球員「跪國歌」風波，全國美式足球聯盟（NFL）周三宣佈新政策，凡出場的職球員在賽前奏國歌時不肅立，球隊將被罰款或受處分。